‎一拳超人 重製版 第181話

聖誕禮物

合體技好型！

wait 中文

爆破

不如村田你去畫Macross

Lm

變左熱血漫

Pump fury

爆破真係好柒 完全無特色

J左

而家龍卷幾歲

大蛇同驅動好撚忙，要變嚟變去

開始睇到好撚火。。 次次都進度咁慢，節奏完全有問題。。 浪費左太好漫畫。

16號，你幾時係龍珠果面過來？

單行本睇冇呢D問題

有英雄死未

好心畫多啲女

呢套漫畫仲會唔會有樣靚身材正嘅新女登場？

節奏唔掂啦
無啦啦又講呢到

係更得慢啫，免費出俾你班契弟睇仲想點

不過變相單行本都出得慢咗

最後一格好大啟示

證明J 啲畫係冇用

同一個技術體系

睇住d英雄咁齊心好奇怪

快啲出黑精

28

有中文未

琦玉都罷工咗幾期，連出嚟1、2格都無。
史上最Hea既主角

大蛇戰既高朝都過左，變飛機之後仲打咁多話做乜

想睇怪人王出番黎
唔想睇塞克斯,好無霸氣

豪杰四年前輸比大蛇
爆破兩年前打蜈蚣長老

如果拎嚟做動畫
肯定正到無輪

爆破揸住個個咩盒嚟

jc

怪人王唔係俾埼玉KO左啦咩
又出返嚟？

仲記得上上年左右
每大概兩個星期更新一次
好似傑仔打蜈蚣長佬個次畫咗成一個月
最尾成一百幾頁, 打得又爽又過癮, 真係開心過聖誕
之後平均KEEP到30-40頁左右每兩個星期
突襲怪人協會個次又係畫咗成個月, 又係一百頁左右
睇返個進度其實算快, 又冇乜悶場
係童帝個度開始有重畫既問題, 但我認為都唔係最大問題
反而更新速度同頁數先係
而家村田係不定期更新, 頁數時多時少
有時等成個月可能先得20幾頁左右
大家試諗下, 如果村田用一個月時間畫足一百幾頁
講傑仔,驅動騎士同龍卷圍毆賽克斯你都咪話唔爽
比足三個月佢畫夠相關劇情都差唔多三百幾頁
推進劇情一定足夠, 好快就可以全體S級打龍級怪
但大前提村田要KEEP到呢個更新速度同每月要有相當頁數
但比槁既係ONE, 而且村田係冇槁既情況下佢只可以重畫
又或者佢地兩個都有難言之隱, 搞到個槁個面一直完成唔到
又或者佢地有其他公事要處理我唔知
但個人而言, 我就希望一拳可以去返兩年前既進度己經滿足
唔洗下下百幾頁, 至少每一兩個星期比到野我睇就夠

套套漫畫都會有呢D契弟出黎嫌三嫌四，最好下一話就大結局

cls...變形嗰幾幕啲分鏡好j到癲

好撚型

如傑仔左手攬住龍卷條腰 會唔會重正

爆破成個小兵咁撚樣

免費就可以冇要求？
進度係慢呀嘛，妹下妹下咁

你點妹的？

成隻人造人16號咁

架飛機幾時飛完
如果全隊集合 同對面龍級怪人打亂鬥？？

咪就係，飛嚟飛去拖時間
係人都知會唔會輸㗎啦，睇下佢點輸嘅啫

又唔係對後續劇情有好大影響都唔知佢拖呢一part嚟做乜鬼

講真我寧願佢攞多啲編幅補充，講下黃金精子，自來水，流浪帝果D好過啦
一個塞克斯打撚咗幾十集，我驚佢打餓狼好撚快就完鳩咗
咁就變到妹仔大過主人婆

即係咁 打到塞克斯 怪人王合體 冇血未算
架飛機飛來飛去
其他好似觀眾咁

好簡單啫，想像下如果係用原作畫風畫嘅呢話會唔會好睇就知邊啲劇情多左

中文:

等無可等, 正體字應該三五七日都唔會等到

村田分鏡係正到冇野好講，但係劇情越來越累贅，以前睇完一話又過癮，劇情節奏又好，都唔好講重畫左幾次無關痛癢既野住，由童帝開始打個不死鳥好似打左成年咁，依家玩空戰又飛左幾個月都仲未完，除左j畫風之外已經令人冇咩動力追落去

其實d 追逐戰係靚，但俾人感覺真係太多
「仲追緊啊？」

關事咩，機器人黎黎去去都係咁出招

好似你又飛個拳頭出去我又飛大家抄黎抄去

追撚完未

如果每星期十幾頁 有咩可能有咁q正既質素畫面
班人成日以one既畫面內容 要求村田用同樣速度更新 都cls
大佬呀 村田版係可以直接用黎放做動畫級既remake呀
唔係是但將one版變村田靚版咁簡單呀
如果村田淨係變靚人物 一年都唔使就追晒one進度啦

重點係 仲要係免費放上網架 屌你

兩邊明明係兩個風格 兩種味道
將一個故事用唔同風格帶俾讀者
但係次次更新都屌人改內容 又嫌慢

睇返jump個類周刊既漫咪算囉咁
個個星期更新

睇單行本就一定會好正

隔一個月就咁上網睇一話
仲要免費唔使付出既 可能嫌節奏慢⋯

合體個姿勢

村田畫空戰真係麻麻地 靚係靚 但無乜刺激感
畫拳頭交比較好

爆破識讀心，定係佢手上嗰黑盒？

我有一刻都係到諗 其實怪人王會唔會係爆破

難怪嘅，近排劇情上少咗驚喜
只係不停打打打

有種之前睇BLeach咁當畫集睇嘅感覺

不過好期待之後老師打餓狼，村田會點表現

希望2023前有得睇

更得慢應該係講緊六七年前一兩個月一話，有時三四個月一話，每話最長由幾十頁，到波羅斯篇三頁不等
動畫之後就無乜呢支歌仔唱

最大分別係當時就算劇情無任何進展，又或者唔更主線情節嘅情況下，都會有番外篇講返一拳嘅世界係點，無咩人屌佢拖

幾時先有得睇老師打餓狼照佢一個月出一話，加d轉折劇情同埋講埋幹部打S 話，再加埋餓狼打爆S級，無一年半都唔得

鳩估 有冇可能村田版一拳打完餓狼就完

已經無咩人留意一拳
個post冷清到

出得太撚慢

同埋節奏太慢真係好大問題
雖然話免費
自問無俾錢睇佢啲漫畫
但都唔想睇住佢衰落落去
如果再唔快啲推劇情
真係遲早無人睇

睇下呢一年黎人氣跌得幾勁好多fd都頂唔順原佢既畫風，但重製又太慢，最後都係半棄

更新得慢／拖係兩回事
撇除意氣說話，其實大家屌後者多
如果村田版內容密度好似原作近期咁豐富，應該唔會好似而家咁多人屌

同埋所謂兩個風格
唔係話唔可以內容唔同，但一拳超人始終係一拳超人，無論點改動都要符合一拳嘅精神面貌
可惜近期無論人設、對白、劇情，已經偏離一拳原有味道

揸住個波啦

心口個blast字好撚柒

有咩

等動畫boost人氣啦

jc staff

你講到村田主導咁

撚有波咩師兄

村田版
咁重製版囉 清楚啲

龍卷

不嬲龍捲玩腳、吹雪先玩波

依家係咪都係不定時出
早排好似曾經有幾時都係定時咁更新

一拳超人無一拳超人

依篇主角唔係老師

攪到咁個劇情點走落去，點keep讀者

呢個係軀動騎士？

係
之前變過啦

我真係唔撚明
輸咗咪輸咗囉飛幾十集做乜撚嘢。
你都係想表達龍卷同其他英雄差距，有幾撚勁啫

其實真係唔使飛幾十集大撚把方法可以表達。

老老實實,我唔介意淨係睇原作版

以呢個進度，你覺得十幾集之內可以去到老師打餓狼？
塞克斯都追左N集，我當你下集追完。
都唔知大蛇死得未

龍卷一個打N個怪人協會果度應該仲有排畫
畫多左咁多英雄黎到，又要等逐個收皮

餓狼成魔，又要一挑幾，打撚到班英雄收晒皮，打到絕望

最後老師先出來。

真係有排搞

咁多頭髮

明顯無突破到
如果突破左,蜈蚣長老仲點同佢打完都仲生存到

好多人都唔價意，原作睇得爽快好多
重制妹下妹下
睇完五六十頁好似完全冇劇情推進過咁

今集其實可以直接飛左佢都可以睇得明，完美接下一集

爆破只係好撚勁
但老師係無敵

畫左38頁咁高質又穩定既作畫，得來咁多負面評價
其實d人知唔知週刊連載漫畫家過住點樣日夜趕工無假放既非人生活先可以每星期完成20頁漫畫，本來只要非週刊連載既漫畫追起上黎無邊套唔係慢嫁啦，遇到咩唔順意剩係識Complaint，村田睇到怕且會心累到喊出黎

唔係話佢啲畫有問題
個劇情太拖先係最大問題
2樣嘢嚟要分清楚重點

今年2月22號 出170 先開始打

170-173中間經歷：
合體

King 式幸運

黑光由來

俾餓狼打破信心

龍卷一個救全家

超正動畫級大戰畫面

垃圾

174:咩叫英雄！

吉祥物加爆笑閃光

175-177

真正既超能力大戰

鬥智鬥勇

你唔係一個人！

超負荷扭爆對方

good recap 但打飛機戰開始就跌volt了...

老師都試過假髮的可能爆破都係假髮呢

178 空戰開始 & 救援

戰敗想變戰機逃走

活學活用龍卷既招式

技高一籌既龍卷

偷完電補充能量 黎接力幫手

原來豚神有救居合堆人，
仲表示因為居合用通訊器通知，
而且有集合堆人，先救到

其實出面被破壞到好勁
好多人一齊盡力救災

一直單打獨鬥既原子武士睇住龍卷、改造人、驅動騎士
開始考慮，應該要互相配合？

179 得12頁 甜心假面
應該係為咗對應返one版最新劇情既甜心假面
亦係哩段時間將前面好幾話都重新畫過

被過去枷鎖既英雄

幾乎失去理智

好在有佢地伸出援手

堅守信念

180 「理念」

以自己作絕對惡，令其他人平等團結既「正義」

逼自己完全入魔

「拯救」黑光信念

一班自以為是既強者 真正開始知道要合作

178開始變戰機打
179-180
講緊甜心假面、黑光、餓狼各自既信念
基本上無打空戰
181先再打⋯

好多謝一直有班人亂講打左幾十集戰機/好拖劇情
令我忍唔住重睇一次 再cap圖整理返
One 加 村田 真係勁正既組合

原作版已經有左怪人協會篇既結局，班人心態就係，中間d戲唔準加料，我都知結局，剩係想睇村田靚畫重畫，加咁多原作無既描寫就係拖
仲有一拳精髓，就係琦玉，見唔到一拳超人仲叫咩一拳
村田平均畫既頁數已經遠多過大部分月刊
真心唔明剩係想篇故事埋單出ending係咩事，一拳精髓唔係有部分功勞來自於村田果d精美既分鏡，做就埋動畫第一季幾場精彩戰役
乘如巴打所言，我真係唔知架戰機飛左幾耐，明明嘛只係飛左出黎，今話追打穿過建築分鏡一陣既事
今話班古黎會合，龍卷既回憶呢d全部唔係戲黎，我唔想知我無興趣，我剩係想睇佢畫打黑精打埋餓狼收皮埋單，隔咁耐未開波所以唔gur所以係拖
發覺好多香港人已經結果主義得好緊要，唔識得感受同享受過程

香港係速食文化最利害既人
一早講左ONE比草擬,村田畫
就成撚日屌村田自把自為

話時話 呢隻野係龍黎
啫係水龍夠龍下位打

係香港既速食文化真係好可怕
好多人唔係唔想去慢活，感受人生，只係比香港既節奏帶住
習慣左搵到個結果就得，過程究竟做左咩事先會令自己得到解脫無細想過
精神壓力係咁屈出黎，要減返d壓咪吃喝玩樂，飲酒扑野用快樂去麻醉囉，屌天屌地發洩完舒服左就完，惡性循環
雖然有少少離題，但係係樓上堆回覆到感受到既野，生活緊地方身邊咁多人係咁好撚sad

美國隊長黎

點解有啲位無印象
重畫？

哩話 印象中好似無重畫
你睇開漢化版定直接上返哩個網睇日本版？
漢化版 有d圖源會執漏 有時又會貪快 唔小心整少左

仲有 有試過佢分兩part upload
類似前半 後半咁
可能你睇完前半 無睇後半

咁要重睇下喇

咁撚火唔好睇囉, 我睇得好爽

今集飛嚟飛去

鬼級黎咋
豪杰先係龍

重整版 one有份改㗎喎
想要原有味道點解唔睇返原作版

隻手遊話係龍

屌你老母 塞克斯由年頭打到年尾
佢死先定肺炎消失先

應該我鬼級，後面個個咩爆豪就真係龍，但應該都係龍中級左右

應該係*

唔知隻game話唔話到事

爆豪

收被番埋隻支那game 啦
有漫畫唔跟跟隻game?

畫得辛苦就唔可以批評？
上面啲人又唔係批評得冇道理

一個童帝畫8集，最後仲要重畫，前前後後晒左幾多時間係D垃圾度。
英雄大戰，你重制好心D描寫就平均啲吖嘛。
搞到後面其他英雄冇得講，學原作畫一兩格名畫就算

一拳打到去太空船好似都係60幾話，依家用左2倍章數都仲未完到餓狼篇，主角同餓狼仲要神隱埋

飛嚟飛去都唔知做乜鳩
加埋啲冇用劇情

爆破呢排出得好密

英雄學院？

你點知㗎?

越拖越垃圾

但係老師冇咁高大

所以人哋讚前面畫得好

後面崩，拖，爛，不無道理

出撚咗都冇討論空間呢陰公
佢可以放少少料等大家去了解佢都好呀
點知冇

我知佢比心機盡 但真係好拖囉
我地既一年係佢地世界過左幾個鐘

你爽係咪因為有得j龍卷

原作都冇講太多
我諗村田都好難過度自創

其實好多人都畫畫靚過唔少當紅漫畫家。
但係個劇情唔sell得，
講故事能力差都係冇撚用。

漫畫要講故事講節奏，做得差真係乜都冇用。佢依家只不過係燃燒緊自己，當初打造出嚟嘅品牌拖拖拖，越嚟越多人屌。

今年年頭打賽克斯，依家打撚左成年都未打完呀，睇黎真係想打2年呀

希望佢可以變番定時出相隔耐啲都唔緊要
成日無了期咁等又唔知幾時出，走好多讀者

都話係ONE俾草稿...

自你老母創

你諗清楚好多重畫，係村田要做定係ONE要做

ONE畫野節奏咁好，
點會諗咁多龍卷打架咁多草稿同誇頁
完全唔同的風格
草稿係有，不過好多打鬥角度畫面同場鏡轉換跟誇頁應該係村田加的。

村田敗筆係畫蛇添足。

尋日翻睇原作版, 發現今話重制版將餓狼篇後既野畫左出黎
睇個勢遲早又要改

2019年12月14日，龍卷拉塞克斯上水
2021年，塞克斯仲未打完
橫誇3年

村田好野，村田畫得靚，大家比D耐性

一年吹到三年，識唔識計數

睇村田版就係睇呢啲

數學大師

個個怪村田jm9
明明佢收one 草圖佢畫
講到佢一個揸fit咁

如果村田跟哂one d草稿畫
一集應該得十頁到
村田已經畫多d分鏡比大家j

字都唔識睇？

你識唔識字？

2021到未先，點橫「跨」三年呀文盲+數學大師

明明得一年
咁都講到跨三年
笑撚死

如果村田跟足one畫會係好睇左定冇咁好睇？

龍卷就真係睇到我火都嚟

你既前設已經係
佢加料畫多過one想要既

2021未到？仲有幾日炸傻閪
村田2020打得完我公開道歉又點話

出面不嬲都係咁計㗎喇
你唔識字就去讀下書啦

出面不嬲都係咁計，前後後橫跨三年唔識字就去讀書

自己文盲就唔好笑人啦

屌你，呢話同下一話一定橫跨兩年啦
你又有野抽到稱恭喜晒

收皮啦柒頭
你點笑的？

應該係鳩蛇鳩蛇咁笑

我12月31號入左廁所要等到下年先出得黎
一個屎痾左成年

大把人咁樣講啦好似31號同人哋講再見嘅時候可以講下年見等等

咁依家真係橫跨咗三年丫嘛，冇老屈架。

除非你話31號除夕
村田雄介掉埋個打交結局出嚟姐

以佢咁嘅進度，如無意外，賽克斯應該都係橫跨三年㗎啦

幾幽默
派粒膠俾你啦

橫跨三年 =/= 耗時三年

不過佢有心誤導人就一定

痴線咁快一年

係好撚拖

成日話拖/更新慢個D人
一定冇睇過天麻

冇睇過

笑左
仲打緊隻四眼露奶癲雞

講拖 夠賭博默事錄黎？

食屎都要鬥?

都唔知佢做乜鳩

Hunter有話兒
Btw食屎真係唔洗鬥
比較緊係向上比
唔通睇漫畫都要學知足

2019年12月14日，龍卷拉塞克斯上水
2021年，塞克斯仲未打完
橫誇3年

村田好野，村田畫得靚，大家比D耐性

2021已到，塞克斯篇正式橫誇3年

有182未

睇黎份遺囑要叫人燒齊成套一拳比我喺下面睇返

話唔定其實已經有共識係改編而唔係就咁重製？
如果你哋講到人設同劇情都唔同左
可能係one同村田覺得就咁搬字過紙好無聊呢？無人知
不過我冇睇原作唔知有幾大分別
想等原作完先一次過追

鬥牌傳說

重制版去到波羅斯篇，一直仲有跟ONE版個節奏，所以冇人屌。覺得爽快，第一季動畫直頭封神。

武道大會，村田開始偏離主線，好多人食住佢前面勢頭，觀望下。

後面怪人協會篇
每個怪人打架比例不一，閃光打忍者可以2集，童帝7-8集，搞到後面其他人加埋先一集，要飛住黎畫 .....
咩天然水，醜陋大總統，流浪帝，黑精果D全部都要省略，一幅畫搞掂

我係睇到呢個位先開始屌。冇錯到淨係得我講5年後先畫餓狼。

其實我覺得村田係有心係補完嘅，就由頭到尾補好曬佢，補一半唔補一半，應該長嘅又唔長，應該短嘅又畫到咁長。

依家打果隻塞克斯，上面貼左，2019年拉上水，打到2021

人嘅忍耐有限，再係咁拖落去只會越嚟越多人屌。
佢唔明白當初咁成功，就係因為搬字過紙
依家去咁失敗係因為畫蛇添足，走火入魔

再補充一下，原作版本上背心尊者佢哋嗰班人都冇嚟到。

依家愈畫愈多人物，搞到一人一個句都有排拖呀大佬

我寧願佢好似武道大會咁樣加一啲新嘅短篇都唔好拖呢個位啦

2015年第一季波羅斯篇動畫，第二個boss餓狼到2021都未打到
好心啦，小學雞都變中學雞啦

真係6-7年了，以呢個節奏打到2023都未必完到。
班人理性屌村田，我覺得冇問題，反而唔屌先係盲目

我覺得最起碼要定時出好多漫畫就算隔月雙月都好，雖然耐但都少人屌，因為知到時到候就會有貨交
依家佢畫到真係唔知幾時出
以前我都會好有心機咁成日睇住有無最新消息
依家都係算，有就有無就無

因為大家都俾佢拖到冇左份熱情
我以前都好緊張，依家真係，
出左啦，哦，心知咪又係未打完

依家打都少打
文戲
仲要不斷開啲謎出黎

鳩蛇講嘅我唔係完全認同
我嘅睇法係，如果重製版仲係重製版，而唔係另一個平行時空但唔關事嘅故事，某啲大方向係唔可以改
以餓狼篇為例，故事主調之一明顯係Ｓ級英雄個人主義嘅問題。個個自以為是，自以為最強，任憑個人意志活動，全無團隊意識，亦都冇大局觀，覺得只要打敗怪人就得
點知成班最後俾黑色精子同餓狼打撚到崩潰。英雄活動唔可以只靠個人活動，要講團隊合作，要有宏觀考慮，所以先有依家原作發展緊嘅新英雄協會，Ｓ級英雄各散東西嘅情況（童帝轉會、邦古退休、假面要重整英雄協會，全部都係呢度出發）
所以，重製版內容上、作畫上點改都好，餓狼篇好應該維持Ｓ級英雄個人主義呢個基調，然後重製嘅意義就係用村田用優秀嘅畫功將呢點表現得更好
可惜依家情況係，成班英雄應有嘅傲氣都未發揮出嚟，又未被打到崩潰，就開始鳩講團結（180話尤其明顯）。講團結唔係問題，但要有鋪排有發展，依家跳晒 steps ，結果磨平晒Ｓ級英雄嘅原有個人魅力，故事主調變得模糊；而咁樣講出嚟嘅團結亦都顯得造作矯情

老實講 覺得村田拖係因為村田係咁重畫姐
就算係咁加野都叫有進展
但係咁重畫同劇情零進展停刊無分別
童帝個到都唔知重畫左幾多次

同海賊王一鳩樣，將篇幅放係唔吸引既地方
明明海賊王vs白胡子果度可以打多d，但就咁畫一幅對劍就完，d二打六戰鬥就畫到咁仔細

童帝vs鳳凰男 原子3弟子 疆屍男vs吸血鬼 仲有班傭兵呢d根本唔係吸引位黎，就晒咁多話去畫

反而原子vs黑精 疆屍男vs流浪帝 天然水呢d唔畫多d

我覺得呢樣嘢講得啱嘅係如果要補就要補完曬所有怪人打鬥，補啲唔補啲係只會令個節奏同比例就更加失衡
其實我覺得將所有s英雄打怪人全部畫返出嚟係冇問題，我覺得呢套漫畫真正嘅主題係各人面對自己嘅處境點樣成長，而崎玉只係用嚟定咗個世界觀同帶出另外嘅message出嚟（咁講故事其實好貪心）
如果係咁樣的觀點嚟睇，黑色精子流浪帝係咁咦打完咗其實係非常之影響劇情表達
一來係因為角色刻畫，二來係劇情節奏嘅連接，呢兩樣野都會冇咗/唔完整
所以上面話餓狼篇係必需要單打獨鬥，我就咁睇文字好贊同你嘅觀點。不過我始終都冇睇原作唔知道實際情況係點（被劇透了）

另外對於劇情人設都唔同咗，我鳩估係特登
上面有人講話係one 俾原稿，村田再畫/佢哋合作傾新啲編排
我自己覺得佢哋會想玩 從另一個角度/另一種相似但唔一樣嘅人物情節 去重新創作個故事（即係重新改編）都係有可能
因為村田好明顯畀咗one佢冇嘅能力，簡單啲嚟講就係新嘅玩具，另一種創作嘅可能性
對藝術家嚟講唔想一式一樣咁搬字過紙其實係好合理，係會覺得無意義
既然反正都重製喇，有個機會可以玩唔同原作嘅方式去重新講個故事，點解唔玩呢
不過點解改完故事走向反而大家覺得唔合理咗，我只能夠話可能實驗失敗咗

你試下睇原作
初頭睇辛苦D，睇睇下就慣，
原作者畫功越畫越好
餓狼打架分鏡都好到位。

你睇完就知道點解咁多人覺得村田節奏有問題

鳳凰男仲要一路改，但改完都係好悶，童帝仲好似愈改愈廢....

其實最大問題係重畫
打鳳凰男探長左係好少事
但你重畫又冇改變咩野， 咁畫黎做乜

one畫假面時都未諗到佢係怪人， 咁點解村田又要重畫， 保左可班僱傭兵 同小怪對劇情0幫助 更令我mix up左

呢樣真，就算係假面改唔改後面都兜到

唔畫都畫左咁長，鳳凰男改完對後，真係冇咩意思。反正都係要死。

反而將個心擺係其他人戰鬥度仲好。
有心畫靚補完就補晒佢，
豬神，果D點打都唔知
假面點輸又唔講多D。

後面果D反而走去學原作，搬字過紙畫一格就算

其實我應該接受到佢嘅畫風，因為靈能百分百我係可以睇得好enjoy
一拳超係我見佢有重製版可以頂癮，所以想等原作完曬先一次過睇

one佢講故事同節奏掌握嘅能力我係從來冇懷疑過
靈能百分百我記得有一幕，如果冇記錯係酒窩打神樹，係一版之內戰鬥係越打越激烈但分隔係越嚟越細格直到完場
佢真係夠膽skip曬所有打鬥，保持住個節奏嘅流暢，將重心放喺點樣講故事度，令觀眾要繼承住上一幕攤牌後嗰個心情去接受酒窩嘅結局，我當下係極之impressed

係冇諗過原著竟然一冇更新就唔更咁多年，到今時今日都未結局我想一次過由頭睇到尾啊

有睇靈能，識貨，呢套認真，張力好仲過一拳

早幾個月先更完，一出就出幾集
真心值得一睇，

講開又講，呢一幕都係我認為點解有新玩具就會想用新玩法
如果我知道村田有咁靚嘅畫功幫我重畫，但然後都係一版之內完曬佢，我係佢哋都會覺得極之浪費

其實幾耐先出一次重製

幾耐先出一次原創

好亂

重製一開始週更變月更但有時delay
原作不定時更新（之前一停停左年幾兩年）

無記錯係重制開始果期原作長停？

邊有年幾兩年

我記得有排佢話想集中畫靈能
跟著停左好耐

有，第一次長期停更係13年左右開始，停咗一年八九個月
第二次停係前年，停咗兩年

下星期更新

182呢

為左龍捲先追重製

聽日有了

有未？

仲未有

打完未

其實更新慢都冇乜嘢
問題係個節奏真係出晒事
一拳超人最吸引係節奏快得嚟
劇情簡單有意思
當初一拳個設定都係諷刺緊傳統熱血漫畫
人哋打百幾集 琦玉就一拳搞掂
依家加得太多無謂嘅打戲
夾硬拖長嚟做 搞到太過累贅

講出左重點

家下行返熱血勵志路線

呢個就係輸比鬼滅既原因

182